% ==============================================================================
% Projeto de Sistema - Nome do Aluno
% Capítulo 2 - Plataforma de Desenvolvimento
% ==============================================================================
\chapter{Plataforma de Desenvolvimento}
\label{sec-plataforma}
\vspace{-1cm}

Na Tabela~\ref{tabela-plataforma} são listadas as tecnologias utilizadas no desenvolvimento da ferramenta, bem como o propósito de sua utilização.

\begin{footnotesize}
\begin{longtable}{|p{1.8cm}|c|p{5cm}|p{6.3cm}|}
	\caption{Plataforma de Desenvolvimento e Tecnologias Utilizadas.}	
	\label{tabela-plataforma}\\\hline

	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Tecnologia} & \textbf{Versão} & \textbf{Descrição} & \textbf{Propósito} \\\hline 
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Tecnologia} & \textbf{Versão} & \textbf{Descrição} & \textbf{Propósito} \\\hline 
	\endhead
		
	Angular & 13.2.1 & Plataforma \textit{front-end}, usada para construção da interface da aplicação, utilizando HTML, CSS e JavasScript. & Ganho de produtividade no desenvolvimento e otimização da interatividade do sistema, construindo \textit{Single-Page Applications} com qualidade. \\ \hline

	Node.js & 17.4.0 & Plataforma \textit{back-end}, usada para construção de aplicações \textit{server-side}, utilizando JavaScript. & Utilizar a mesma linguagem no lado do cliente e servidor, construindo aplicações de alta escalabilidade. \\\hline
	
	JavaScript & 8 & Linguagem de programação interpretada para páginas Web. & Tornar páginas Web dinâmicas e interativas.  \\\hline  
	
	TypeScript & 4.5.2 & Linguagem de programação superset de JavaScript utilizada para páginas Web. & Super conjunto JavaScript, adicionando funcionalidades que reduzem o esforço no desenvolvimento, com tipagem de dados e orientação a objetos. \\\hline
	
	HTML & 5 & Linguagem de marcação para páginas Web. & Criação de páginas Web.\\\hline
	
	CSS & 3 & Linguagem utilizada para estilização de páginas Web. & Permitir criar páginas responsivas e esteticamente amigáveis para o usuário. \\\hline
	
	Npm & 8.3.1 & Gerenciador de pacotes do Node. & Permitir a instalação de módulos e bibliotecas de forma fácil e ágil. \\\hline
	
	Yarn & 1.22.4 & Gerenciador de pacotes. & Permitir a instalação de módulos e bibliotecas de forma fácil e ágil. \\\hline
	
	Express.js & 4.17.2 &  \textit{Framework} para construção de páginas Web e APIs. & Fornecer um conjunto robusto de ferramentas facilitando o desenvolvimento. \\\hline
	
	TypeORM & 0.2.41 &  ORM (\textit{Object-Relational Mapping}) para Node, intermediador entre a API e base de dados. & Simplicidade e agilidade nas operações. \\\hline
	
	Bootstrap & 5.1.3 & \textit{Framework} para construção de interfaces de usuário. & Fornecer um conjunto de bibliotecas CSS com integração JavaScript, aumentando produtividade no desenvolvimento de páginas com design amigável e responsivo. \\\hline
	
	Syncfusion & 19.4.52 & \textit{Framework} para construção de interfaces de usuário. & Fornecer um conjunto de bibliotecas CSS com integração JavaScript, aumentando produtividade no desenvolvimento de páginas com design amigável e responsivo. \\\hline
	
	PostgreSQL & 14.2 & Sistema Gerenciador de Banco de Dados Relacional. & Armazenamento de dados de forma segura e otimizada. \\\hline
	
	DBeaver & 21.3.3 & Ferramenta de Gestão de Banco de Dados & Robusta e intuitiva facilitando manipulação do banco de dados. \\\hline
	
	Docker & 5 & Plataforma de gerenciamentos de containers. & Garantir similaridade independentemente de ambiente de execução. \\\hline
	
	
\end{longtable}
\end{footnotesize}

Na Tabela~\ref{tabela-software} vemos os softwares que apoiaram o desenvolvimento de documentos e também do código fonte.

\begin{footnotesize}
\begin{longtable}{|p{2.5cm}|c|p{5cm}|p{5.5cm}|}
	\caption{Softwares de Apoio ao Desenvolvimento do Projeto}	
	\label{tabela-software}\\\hline
	
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Tecnologia} & \textbf{Versão} & \textbf{Descrição} & \textbf{Propósito} \\\hline 
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Tecnologia} & \textbf{Versão} & \textbf{Descrição} & \textbf{Propósito} \\\hline 
	\endhead
	 
	Visual Studio Code & 1.63 & Ambiente de desenvolvimento (IDE) com suporte ao desenvolvimento TypeScript. & Implementação do código. \\\hline
	
	Astah UML & 8.4.1 & Ferramenta de modelagem UML & Criação dos diagramas na fase de modelagem do sistema. \\\hline
	
	Overleaf & & Editor de texto online para escrita de documentos \LaTeX. & Escrita da documentação do software e monografia. \\\hline
\end{longtable}
\end{footnotesize}